［孝子系列］大家畀幾錢家用？

小分搵得18k，畀10k家用兩老，每個月計埋食野洗費所剩無幾

佢地無退休金或者養老金咩 巴打要為自己諗下 草下錢咁

0

起碼係自己份租加食嘅洗費

孝子

4000 （搵萬五到）

就失業

搵33k
比0$
儲錢買樓

$0

2蚊

比一半 雖然份糧唔多 但我同屋企人住
最多都係搭車 買三餐要用錢
都仲有幾剩未至於月月清
屋企人由細到大都對我好好 所以我都希望自己有能力報答返佢地

搵8k 比3k 家用

巴打你唔儲錢？

24歲 搵25k
得閒比幾千佢飲茶
佢地叫我唔洗比、叫我自己儲多啲錢

認真去睇件事
問幾條問題就知應唔應該俾呢個數
1. 你唔俾個份佢地係唔係要乞食?
2. 你要唔要買樓結婚之類?
3. 你買樓既話屋企人會唔會幫手?
4. 俾完之後你有冇得儲錢或者多閒錢買下野?

當然你搵幾多都係一個問題

1. 唔洗
2. 唔洗
3. 可以幫手打氣
4. 勉強可以

30K比7K家用

10K 股票，5-6K外匯
其他9 fing

唔駛結婚買樓又搵30K，巴打應該都可以叫生活緊

我只係生存緊

1. 全家得老母返長工老豆無做野，畢業前後幾年老豆都無做野，得老母做店員搵萬幾元支撐
2. 我畢業前老豆叫我申請公屋，話無機會買樓又無父幹，畢業連女都無唔講結婚
3. 屋企人剛剛供完公屋，老豆無積蓄比我買首期
4. 無得儲，或儲好少. 返十二小時保安除了在家睡覺睇電視都無咩娛樂

保安12個鐘都係得8K咁撚慘

巴打應該諗轉工先喎，定有得升上去

搵17k $0
比條撚 佢地都冇為我未來打算過

對不起，我打得太亂
做保安十二小時的人工13k
8k 係做文員工

四分一

4K 搵得萬3幾

搵12k要畀3k,自己用得嗰1k.就算去旅行都要畀家用,仲要買手信

其實問一條問題就得

如果佢地將來可以幫到你上車上樓->比多多都OK
如果無得幫->咪盡自己能力比一至兩成人工囉

搵9200 交4500家用。。。

返咩有9200

垃圾學徒仔

24歲 搵緊28k
比緊4k 成日話我比得少

咁係少一點

但我由讀書開始已經係part time自己搵學費
依家一齊住 但我有幫手交雜費（1000以下）
末來佢地自己都唔知夠唔夠養老金 預左要第時幫手
自己又要儲錢買樓 佢地應該一蚊都幫唔到手

快速起鋼

揾14k 俾4.5k家用
交埋1000保險 900grant loan 2000月供股票
3000洗費 每月剩番2000可以儲

暫時搵緊15K, 俾$4000
仲要養車😶
但已辭職準備轉工，新人工18K

搵21k
比5k
之前話5k差唔多，而家又嫌少

平均搵緊兩萬，唔駛比，有時仲會比返零用我轉頭，屋企人有錢叫我自己儲仲好。

一人一張提款卡，任攞

我覺得如果屋企人真係財政有問題既話就要比既，但佢地又搵得多過我，又有租收，我搵得兩萬，咁都要比無天理啦。

冇話比幾多
請佢地去旅行 買新電話比佢地
真孝子就陪佢地兩個多啲咪仲好
幫佢地做下家務同傾吓計
佢地都已經好開心

22歲 26k 俾6k
包食住養車

屋企兩老人心不足蛇吞象
一開始比咗一皮家用 之後我加人工冇加過家用
就話我比得少 係咁要貪貪貪
大佬我自己都要儲錢㗎

人工五份一
另外仲要還錢俾人，還學債

同你幾似，不過我準備畢業，諗住俾3-4k 希望到時唔會俾人踢出門

12.5 比緊1k 過幾年要結婚..

0
自己搵得少
家人收租一個月四萬幾
可以話半退休中

搵23k 比7.5k 家用
一個月扣埋洗費有9000蚊月供股票

得11k點養 仲要未計食個啲雜費

除3
家用+洗費+儲蓄

20k 俾0蚊，同佢地講要男仔要買樓，你真係有需要錢再俾你，因為俾左佢地都係放銀行。如果俾埋家用，個個月都無錢剩，而家出黎做兩年野儲埋+投資都差唔多有700k，如果俾左家用，一定得返200k，後生仔要個本好緊要。

係咁俾呀爸呀媽串，佢地完全唔明香港地生活幾困難

真.大師可以教我投資嗎?

當儲15K 兩年都係360K 增值到700K

2年700k

又係你呀8.5k巴

正職果份差唔多比1/3
好彩炒散佢地唔過問
不過屋企人對我唔差
細個都洗佢地好多錢
而且份家用包埋幫我交雜費保險仲煮埋lunch box比我
都剩到錢儲嘅

16k, 俾6k
屋企人由細到大無條件支持左我好多野
叫我俾哂成份糧我都無意見

0,點解要比

1. 算係，媽媽無做野，做左幾十年主婦
2. 儲緊錢開鋪
3. 會，佢會拎哂出黎
4. 搵38k + part time 3k 俾緊11k, 自己洗6k, 淨返全部投資/儲

我愛媽媽，媽媽愛我

揾38k仲要返part time

搵接近70k 比3k
我呃我老母搵得30k

本身比緊5k 早幾個月阿爸第三次因爲隻腳入醫院反唔到工要比8k家用 屋企依幾年洗左幾十萬係d醫藥費到 阿爸阿媽d養老金基本上一早燒哂 遲下可能重要再加 重有醫藥費 好彩重有個細佬分擔下

都係想快d開到鋪，同埋part time 做d野關創業個part事

0
唔洗買樓咩

暫時15-16k一個月
比$5000

就快轉工加到23-24k
諗緊比幾多

你屋企沒退休金架咩

搵30k應該比幾多？

無呀 佢地打散工

結婚前搵 25k 比 15k，結婚後比 5k，但屋企人送左層樓比我 。

搵唔多, 但3k家用, 屋企洗費又要出晒

$500

做你老豆老母慘過乞食